{
    "question": "Tolong dibantu ya!    Harga pembelian dua jenis gula masing2 Rp. 6000 dan Rp. 6400 per kg. kedua jenis gula itu kemudian dicampur dengan perbandingan 2 : 3, dan dicampur dengan memperoleh untung 20 %.\r\nTentukan :\r\na. Harga pembelian 1 kg gula campuran\r\nb. Harga penjualan 1 kg gula campuran\r\n\r\nMakasih :D",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gula A = Rp 6.000/kg<br>gula B = Rp 6.400/kg<br>gula A : gula B = 2 : 3<br>a. <u>Harga pembelian<br></u>\u00a0 \u00a0Gula A = harga gula A x nilai\u00a0perbandingan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 6.000 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 12.000<br>\u00a0 \u00a0Gula B = harga gula B x nilai perbandingan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 6.400 x 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 19.200<br>\u00a0 \u00a0Harga pembelian totak = Rp 12.000 + Rp 19.200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 31.200<br>b. Jika keuntungan 20%, maka:<br>\u00a0 \u00a0 Harga jual = harga beli x\u00a0[tex] \\frac{persentase keuntungan+persentase modal}{persentase modal} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 31.200 x\u00a0[tex] \\frac{100% + 20%}{100%} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 31.200 x\u00a0[tex] \\frac{120%}{100%} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 37.440",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-lingkaran-luasnya-1256-cm2-jika-jari-jari-lingkaran-itu-d-133",
            "question": "suatu lingkaran luasnya 1.256 cm2. jika jari jari lingkaran itu dikurangi 6 maka luas lingkaran sekarang adalah.....cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "munkin klo di itung itung jasil nya 622 soalnta1256:2=628-6=622",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1256 : 3.14 = 400<span></span> .<br>Akar dari 400 = 20cm .<br>20-6 = 14 cm<br>22per7 dikali 14 dikali 14 = 616 cm persegi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-dengan-suku-ke-390-dan-ke-5-810-jum-444",
            "question": "diketahui barisan geometri dengan suku ke- 3=90 dan ke-5 =810 jumlah 6 suku pertama barisan\u00a0 itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3 = 90<br>U5 = 810<br>r\u00b2 = [tex] \\frac{810}{90} [/tex] = 9 \u21d4 r = 3<br><br>U1 = Un[tex] \\frac{Un}{r^{n-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{3-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{2} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{9} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 10<br><br>Sn = U1 x ([tex] r^{n} [/tex]-1)<br>S6 = 10 x ([tex] 3^{6} [/tex]-1)[tex] \\frac{10 \u00d7 (3^{6}-1)}{3-1} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = [tex] \\frac{10 x (729-1)}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{10 x 728}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{7280}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3.640<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-50-buah-durian-dengan-harga-rp500000-t-801",
            "question": "seorang pedagang membeli 50 buah durian dengan harga Rp5.000,00 tiap buah. sebanyak 25 buah terjual dengan harga Rp10.400,00 tiap buah, 20 buah dijual dengan harga Rp4.500,00 tiap buah dan sisanya busuk. untung atau rugikah pedagang itu? tentukan berapa persen untung atau ruginya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pedagang membeli buah durian = 50.@Rp 5.000 = 250.000<br>Terjual buah durian : Rp 10.400.@ 25 = 260.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Rp 4.500.@ 20 = 90.000<br>Sisa busuk : 50-25+25 = @5.5.000 = 25.000<br>Jumlah yang terjual = 260.000 + 90.000 - 25.000 = Rp 325.000<br>Pedagang mengalami keuntungan = Hasil-modal = Rp 325.000-Rp250.000= Rp 125.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pedagang mengalami keuntungan sebesar 125.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21-cm-383",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21 cm , CD = 6 cm dan luasnya 108 cm keliling tapaesium adalah.....    pliss di jwb buat pr bsokni dan pakai cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (AB+CD) \u00d7 t per 2<br>108 = (21+6) \u00d7 t per 2<br>108 = 27\u00d7t/2<br>108 = 13,5t<br>t = 8<br><br>cari sisi miringnya<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>15\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>225 + 64 = c\u00b2<br>289 = c\u00b2<br>c = \u221a289 = 13<br><br>Jadi kelilingnya adalah<br><em><strong>13 + 8 + 21 + 6 = 48</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-890",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui:\n<br>\nSebuah belah ketupat PQRS,<br>\nbesar sudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\npanjang QS = 12 cm<br>\nDitanyakan: <br>\nLuas belah ketupat PQRS = ?<br>\nJawab:<br>\nSifat-sifat belah ketupat:<br>\n1. Memiliki 4 buah sisi yang sama panjang.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nPQ = QR = RS = PS.<br>\n2. Memiliki dua pasang sudut berhadapan yang sama besar.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nsudut P = sudut R = 60</span>\u00b0<span><br>\nsudut Q = sudut S <br>\n3. Mempunyai dua buah diagonal yang berpotongan tegak lurus di tengah-tengah. Masing-masing\ndiagonal akan membagi dua belah ketupat sama luas, dan membagi dua setiap sudut\ndengan sama besar.<br>\nBerarti, segitiga PQS kongruen dengan segitiga RQS, dan segitiga PSR kongruen\ndengan segitiga PQR.<br>\nLebih jauhnya, <br>\nMisalkan kedua diagonal berpotongan di titik O, maka <br>\nsegitiga POQ, segitiga POS, segitiga ROQ, dan segitiga ROS, keempatnya adalah\nkongruen.<br>\nDari diketahui:<br>\npanjang QS = 12 cm<br>\ndiagonal PR akan membagi dua diagonal QS sama panjang, sehingga<br>\nQO = OS = 1/2 </span>\u00d7<span> 12\n= 6 cm<br>\nSudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\ndiagonal PR akan membagi dua sudut P sama besar, sehingga<br>\nsudut OPQ = sudut OPS = 1/2 </span>\u00d7<span>\n60</span>\u00b0<span>\u00a0= 30</span>\u00b0<span><br>\nSekarang perhatikan segitiga POQ siku-siku di O.<br>\nPanjang OQ = 6 cm<br>\nbesar sudut OPQ = 30</span>\u00b0<span><br>\nmaka <br>\npanjang OP = OQ/tan 30</span>\u00b0<span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 6/(1/3 </span>\u221a<span>3)<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6</span>\u221a<span>3 cm<br>\nDari sini kamu bisa mencari:<br>\nLuas segitiga POQ = 1/2 </span>\u00d7 OP\n\u00d7<span> OQ<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1/2 </span><span>\u00d7 6\u221a3\n\u00d7 6<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 18\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nAkibatnya,<br>\nluas belah ketupat PQRS <br>\n= 4 \u00d7 luas segitiga POQ<br>\n= 4 \u00d7 18\u221a3<br>\n= 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br></span><span>Atau<br>\nKamu hitung:<br>\nPanjang PR = 2 </span>\u00d7<span> OP<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2 </span>\u00d7 6\u221a<span>3<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12</span>\u221a<span>3 cm<br>\nLalu hitung luas belah ketupat dengan rumus<br>\nLuas = 1/2 </span><span>\u00d7 diagonal 1 \u00d7 diagonal 2<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 PR \u00d7 QS <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 12\u221a3 \u00d7 12<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nKita dapatkan hasil yang sama kan?<br>\nJadi, luas belah ketupat PQRS = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebuah-lingkaran-dengan-diameter-70-cm-dan-adalah-667",
            "question": "Luas sebuah lingkaran dengan diameter 70 cm dan \r\n adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>d : 70 cm<br>r : 1/2 d = 1/2 x 70 = 35<br><br>jawab :<br>L = 3,14 x r kuadrat<br>L = 3,14 x 35\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 109,9<br><br>Mudah-mudahan bener :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus luas lingkaran :<br>22/7 X 35 X 35 : 3850<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-p-yang-memenuhi-persamaan-p-311-adalah-a14-b8-c-8-d-14-349",
            "question": "Nilai p yang memenuhi persamaan p-3=11 adalah\r\na.14\r\nb.8\r\nc.-8\r\nd.-14",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Nilai p yang memenuhi persamaan p - 3 = 11 adalah 14.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em>Bentuk al-jabar</em> adalah bentuk dalam matematika dimana memuat variabel atau huruf sebagai pengganti obyek yang belum diketahui.</p><p>Dalam al-jabar terdapat koefisien, variabel dan konstanta</p><p>Al-jabar bentuk ax + b</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p>Menyederhanakan bentuk al-jabar, jika ada suku yang sejenis maka kita kumpulkan dan kita jumlahkan suku yang sejenis tersebut.</p><p>Menjumlah atau mengurang bentuk al-jabar pecahan, maka kita harus menyamakan penyebutnya.</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> bab al-jabar \u2192 Jabarkan bentuk aljabar berikut ini: \u00a0(3x-5y) (5x-3y) brainly.co.id/tugas/2895830</li></ul><p></p><p><em>Variabel </em>adalah lambang pengganti suatu bilangan yang belum diketahui nilainya dengan jelas. Variabel disebut juga peubah.</p><p>Suku dari suatu bentuk aljabar yang berupa bilangan dan tidak memuat variabel disebut konstanta.</p><p><em>Koefisien </em>pada bentuk aljabar adalah faktor konstanta dari suatu suku pada bentuk aljabar.</p><p><em>Suku </em>adalah variabel beserta koefisiennya atau konstanta pada bentuk aljabar yang dipisahkan oleh operasi jumlah atau selisih.</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong>Bab al-jabar \u2192 Jika (x+1)/(x-1)=4/5 . maka nilai x yaitu ? brainly.co.id/tugas/2895719</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>p - 3 = 11</p><p>Kedua ruas kita tambah 3</p><p>p - 3 + 3 = 11 + 3</p><p>p = 14</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab al-jabar \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Al-jabar</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Al-jabar</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-alas-sebuah-segitiga-sama-kaki-20-cm-dan-panjang-salah-sa-144",
            "question": "Panjang alas sebuah segiTiga sama kaki 20 cm Dan panjang salah satu kakinya 26 cm.\u00a0    A. Garis\u00a0 tinggi Dari titik puncak ke sisi alas adalah?\r\nB. Berapakah luas segitiga tersebut?\u00a0\r\nPlease dibantu sama caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A) karna segitiga sama kaki maka segitiga sama kaki tersebut dapat dibagi menjadi dua segitiga tegak lurus , sehingga alasnya 1/2 x 20 = 10<br>maka[tex]=  \\sqrt{ 26^{2}  - 10^{2} } =  \\sqrt{ 676 - 100 } =  \\sqrt{ 576}  = 24[/tex]<br><br>B) Untuk luas segitiga<br>[tex] \\frac{1}{2} * alas * tinggi =  \\frac{1}{2} * 20 cm * 24 cm =   240 cm^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-segitiga-abc-diketahui-sisi-sisinya-adalah-abdan-c-840",
            "question": "Pada sebuah segitiga ABC diketahui sisi-sisinya adalah a,b,dan c. daripertanyaan berikut yg benar adalah ...    a. b\u00b2 = a\u00b2 + c\u00b2\r\nb. c\u00b2 = b\u00b2 + a\u00b2\r\nc. c\u00b2 = a\u00b2 + b\u00b2\r\nd. a\u00b2 = b\u00b2 + c\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika C adalah sisi miring. <br>\nMaka jawaban yang benar C. c\u00b2 = a\u00b2 + b\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C. c pangkat 2= a pangkat 2 + b pangkat 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}